quiz_data = [
    {
        'question': '1. Какой из этих элементов является легирующим, повышающим коррозионную стойкость стали?',
        'options': ['Сера', 'Фосфор', 'Хром', 'Кислород'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '2. Для чего служит флюс в доменной печи?',
        'options': ['Для ускорения плавки', 'Для охлаждения печи', 'Для очистки газов', 'Для образования шлака с пустой породой и золой'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': '3. Кто спроектировал первый прокатный стан?',
        'options': ['Мэттью Болтон', 'Леонардо да Винчи', 'Август Бетанкур', 'Генри Корт'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '4. В каком году появилось понятие "Белая металлургия"?',
        'options': ['1725', '1818', '1935', '2010'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': '5. Какой процесс используется для получения алюминия из глинозема?',
        'options': ['Пиролиз', 'Доменный процесс', 'Электролиз', 'Гидрометаллургия'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '6. Основной источник для получения железа — это:',
        'options': ['Боксит', 'Гематит', 'Малахит', 'Киноварь'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '7. Что такое легированная сталь?',
        'options': ['Сталь, прошедшая закалку', 'Сталь с повышенным содержанием углерода', 'Сталь с добавлением легирующие элементы для улучшения свойств', 'Сталь, покрытая защитным слоем другого металла'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '8. Что такое металлургия?',
        'options': ['Наука о свойствах неметаллов', 'Наука о получении металлов из руд и их обработке', 'Искусство ковки холодного металла', 'Процесс сварки металлических конструкций'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '9. Как называется основной процесс получения чугуна?',
        'options': ['Электролиз', 'Пудлингование', 'Доменный процесс', 'Окомкование'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '10. Какое устройство используется для производства стали из чугуна?',
        'options': ['Шахтная печь', 'Доменная печь', 'Мартеновская печь или Конвертер', 'Муфельная печь'],
        'correct_option': 2
    },
]